保險業同博彩業性質黎講係唔係一樣

兩個行業都係莊家開盤，賭唔同既野，各自都有自己既賭場優勢

最重要都係需要極多人去跑數，邊個有數就邊個揾錢

所以香港唔可以開賭， 如果唔係保險會收皮，有馬會一個莊家就夠

弱智

你死左馬會會賠錢？

利申：勁憎保險佬

無錯

因為馬會無開盤賭我死姐

馬會 公平d 中9成都拎得番

保險中左會走數

不過馬會會限你投注額，保險唔會

有少少唔同
馬會中左會即刻賠比你
保險佬如果比你買中左仲要多多籍口審查下先批

現金卷分十注買唔得咩

馬會買完會同你講贏多d

保險買完 會唔會叫你快d中重病呀

我諗睇你total睇你買幾多

呢個係customer service既問題，馬會心諗都係你輸多d

What is the impact on insurance companies since traffic accidents and suicide cases have become more frequent?

窮人只可以靠買保養留比下一代翻身

原理基本上一樣
保費係下注
賠款金額係賠率
買保險基本上係同保險公司對賭你幾時死或者你有冇意外/醫療開支
賠款金額 (賠率) 係一門好精密既計算 (所以保險公司養咁多精算師)
計算出長遠來講保險公司必勝既賠率 當中有好大既數據庫支持
賭場亦都一樣, 不過簡單D, 開出黎既選項本身就唔難算出機會率, 從而計算出長遠計必賺既賠率
由於兩件事本質差不多
保險經紀既角色就好似荷官甚或係賭場艇仔咁
會不斷以以小博大既心態黎引誘你去賭

係，保險=賭自己會出事
保險公司賭你冇事

多人下注利物浦拎歐聯對賠率影響

一樣都係有精算師

原意同原則上有少少唔同
賭既目的係去嬴錢或者娛樂
保險原意係如果你信奉風險轉移
將啲風險轉俾保險公司
保費就係個轉移既cost

如果照樓主咁講
對沖用既衍生工具都係賭

e家d保險好多都投資相連 日日吹奏回報率 仲有幾多係風險轉移

人壽 危疾就話啫
醫療保嗰啲我覺得買得過
而且保險公司又唔淨係同你一個賭
係賭成pool人出事嘅比例

只係以前保險買醫保又要迫人買埋其他

logic fails or the descriptions are unclear

原理一樣 但方向不同

唔明
危疾 同 醫療保係兩樣野
你係咪冇買過

XX提供一系列的全面醫療保險計劃，照顧您的不同需要。我們的計劃涵蓋住院保險、門診保險、住院現金、產科保險、牙科保險及危疾保險等醫療保險服務。

馬會唔係同你一個人對賭，
係賭成pool人贏同輸既比例

唔好淨係上網睇
求其搵個做保險嘅中學同學問啦
多啲同人面對面交流，咪以為上連登就知天下事

Btw, 如果你中學未讀完，咁呢個topic唔係好關你事

事實上都係好多人冇買正股都玩衍生工具結果三更貧五更富輸到陷家產

官網都唔信，信19 agent？考個牌容乜易

唔夠人講就屈人無經驗，on9仔

保險係insure against一啲發生喺自己(嘅財產)唔好嘅嘢
賭博係可以賭乜都得

係兩樣野，但bupa將危疾放喺醫療保險既其中一項

咁又係

荷官係負責根據規則同結果做殺賠，而班濕鳩經紀，隨時連張檯賭緊咩都未撚知

到俾Claims 殺時又呱呱叫。

而課本話，賭同保險嘅分別係，賭— 你唔落注係無贏輸嘅，即係風險係人為嘅。

保險保嘅，你唔去買唔會令風險消失。例如除非全地球都無車，否則你唔揸車都會有幾會俾車撞，所以會有汽車責任保險。

一定會發生嘅事唔係風險，所以人壽保險唔係賭你死，而係早死。你買唔買保險，都有機會早死

你search 下保險嘅起源

當年大航海時代，就係喺碼頭，啲水手賭隻船會唔會完成到個航程。後來演變到啲船主貨主賭自己輸，減少個風險，就係保險

係連登講保險，唔好玩啦，講唔係又有人衝出嚟屌柒你架啦

唔一樣。保險業性質係匯集資金，進行投資賺取當中回報。
博彩業，開一個盤口基本上你係投注任何投注項目，已經輸左某個百份比作為博彩佣金（即係賭仔既輸水）
所以作為行業性質，保險業你可以話係賭，因為其實某啲一般保險（車保旅遊保果啲）公司利潤可以係負增長，可以係蝕錢。當然一般壽險產品係唔會
但係博彩莊家係唔會有任何情況蝕錢除非無晒人賭錢

我一開始咪話唔好淨係上網睇
Agent要做你生意，實會花時間同你講
聽完你咪自己判斷

依家你上bupa靠自己理解，咪理解錯左
講事實都俾人話on9

負增長輸錢係因為開錯盤計錯數，簡單d講係抵死

馬會如果個個去開戶拎coupon唔賭錢佢都會輸錢(當然現實不可能)

係agent夾客要搭單買咋
醫療保啲保險公司賺得少，所以通常冇得淨買
上面就有人俾保險公司網頁啲語言偽術以為係一樣野

政府話有自願醫保時，我都打去問係咪轉左有得平

佢寫錯又屈我理解錯
唔識中文？

理論上保險係轉移風險

很遺憾, 現實是對賭

你可以咁形容，機率性黎講保險公司係有機會蝕錢，因為佢某程度上可以張張單都賠，如果機於呢個槓桿而又唔好彩張張單都賠佢咪要蝕錢，即係你所講既開錯盤。當然現實上太多唔同類型保險產品，佢有佢精算師去計算。
但係馬會（博彩公司）理論上係唔會有蝕錢，最多只會可能因為投注額細左而令到利潤減少，因為博彩佣金已經食左投注者既錢

咁大間公司點會寫錯
佢地係特登咁寫
佢又冇寫明有唔同範圍嘅保險服務，你理解錯就唔關佢地事

醫療保係可以獨立買，保費低當然賺得少。

轉自願醫保要睇清楚細節，因為自願醫保同某啲本身既住院計劃保障範圍仲少左㗎

保柏提供一系列的全面醫療保險計劃，照顧您的不同需要。我們的計劃涵蓋住院保險、門診保險、住院現金、產科保險、牙科保險及危疾保險等醫療保險服務。

你覺得大公司一定啱，係都要屈我錯，咁你繼續莫視現實
btw，大公司唔會錯，咁查禮頓做咩？samsung都唔洗回收note7啦

讀過數都知贏唔過保險公司

賭場賺錢主要係靠無限本金同限注，靠個少少%既勝率可能連dealer人工都出唔到

保險係100%無可能張張單都賠/賠足，如果係應該炒晒理賠班友同堆律師